想問下 點解會有逆權侵佔依條法例

岩岩google過

2006年1月，老婦黃壬娣與女兒陳淑賢，稱已佔用土地逾20年，要求「逆權侵佔」大埔滘松園一幅12萬平方呎農地，與業主恒基地產附屬公司打官司，終審法院於2006年按《時效條例》裁定土地歸黃婦。

但都唔係好明 睇極都好似唔係好公平 想問依條例點解要有 同埋依條例為社會帶來咩好處 有冇巴絲可以教我一下

有D人都唔知去左邊
可能根本死左冇人知

其實法律並不是鼓勵人侵佔別人財產，而是希望將土地或物業得以好好利用而不要被荒廢，因此，為平衡業主本身的利益與及土地的不要被荒廢的目的，法庭在處理每一宗逆權侵佔的案件時都對佔用人一方有很高的舉證標準

唔該哂巴打

adverse possession
有心就睇下英文

有冇邊單值得睇睇 最近讀左科contract law 發現Law有時都幾有趣

以前我理解係因為舊香港啲地管理得無乜系統
同埋能力有限
好多人走難黎，海邊山邊周圍搵到地見無人趕佢就起屋住
然後一路住住吓到咁上吓就出現左呢種玩法

但係今時今日理應政府已經好有系統咁記錄哂啲土地資料
仲有無需要真係可以討論

其實跟香港無咩關係，
只喺跟common Law，
D人拎古老外國案例出黎打，
通贏咗就變到依家美化咗嘅解釋。

我理解就，
中世紀歐洲D貴族大商人整條條例黎搶人地，
先有依條法